---
layout: post
description: Hem
title: Hem
date: 2012-01-01
author: Jonas Colmsjo
tags: ['post']
---


# Siter

* http://www.cocoontech.com/portal/
* http://www.engadget.com/2011/05/10/google-announces-android-at-home-framework/


# Hem automation

Standarder:

* LightwaveRF
* ZigBee - IEEE
* Z-wave - proprietär
* KNX/EIB - dyr för industrier
* arduino


Programvara:

* http://www.perceptiveautomation.com/indigo/index.html - Win, Mac, Linux - full $180, Light $90 (INSTEON and X10)
* http://www.embeddedautomation.com/products/mcontrolv3.asp# - endast windows, 75 GBP
* http://control4.com/ - verkar inte sälja mjukvaran separat
* http://www.micasaverde.com/ - utvecklat i control4 - 2.500 för boxen
** http://www.mios.com/for_dev.html
* HomeSeer - Pro 350 GBP

iPhone HA artikel - http://ulanoff.com/blogs/automation/iphone-apps/


## Etablerade / gamla system

* Creston
* AMX
* CUE


## Gullholmen

ALt 1 - KNX:

* Fläktlös PC - c:a 2.500 (http://mini-itx.se/datorerpassivaflaktlosa-c-64_181.html)
* Schndeir aktor för proppskåp (DIN-skena) - 1.200-2.400 (http://smartahus.se/c_630/brytaktorer.aspx)

Alt 2 - Telldus.se:

* TelldusStick Net- c:a 1.000
* Termostat - Nexa etc.! 159

Alt. 3:
* vera 2 - 2.600
* Duwi brutare -700, finns för 300


# Garaget hemma

* alt 1: Klocktermostat
**http://www.conrad.se/
* alt 2: Aktor i proppskåp
** http://www.eurox10.com/Product/Micromodules/Actuators/AW12.htm
** Micasa Verde - Vera 2

# Kontoret

Använd Z-wave:

* Vera 2 - 2.600
* Rökdeketer - 649
* Temperaturmätare -599 (behövs inte, finns i rörelsedetektorn)
* Tricklestar fjärrkontroll - 599
* Brytare 
** till skrivbordslampa - Everspring Wall Plug Switch/Meter - 549
** till datorer - för mätning - 549
* Aktor - Brytare för att montera i väggdosa - Duwi Z-Wave Switch Insert - 299
* Rörelsesenor - Everspring rörelsesensor - 499

SUMMA 6.300


# Länkar

* http://smartahus.se/
* https://kjell.se
* https://www.proove.se
* https://framtidshuset.se
* http://www.knxshop.co.uk/
* http://www.opternus.com/en/tapko/sim-knx.html
** http://www.tapko.de/index.php/SIM-KNX/25/0/?&L=1
* http://www.voltus.de/
* http://www.smart-house.nu/
* http://www.intelli-house.net/
* http://control4.com/ - ZigBee

* http://webshop.grona-hus.se/
* http://www.framtidshuset.se/se/


Datorchassi/fläktlös

* https://sdlsystem.se
* https://mini-itx.se

LinuxMCE har support för:

* Insteon
* X-10
* KNX/EIB
* Z-Wave
* EnOcean


Nätbutik: http://www.smarthome.com/_/index.aspx


Produkter:

* Venstart - http://venstar.com/Thermostats/
* Barix:
** http://www.proliphix.com/
** http://www.barix.com/
** http://www.ntsweden.se/

* http://www.jumo.se/produkter/300/produkter.html
* https://www.itron.com/Pages/default.aspx


Protokoll:

* Modbus - ska fungera över IP
* Profibus - fungerar inte över IP
* Profinet - inte samma som profibus, fungerar över IP


Open source home automation:

* http://openremote.org/display/HOME/OpenRemote
** http://composer.openremote.org/demo/Modeler.jsp
* http://www.linuxha.com/
* http://misterhouse.sourceforge.net/
* http://www.openami.de/
* http://linuxmce.com/
